[亮劍] 美傳拘一名中國國安官員 涉經濟間諜活動

美國司法部首次拘捕一名中國國家安全部官員。

據日本放送協會(NHK)報道，美國聯邦調查局指，該名中國國安部男子邀請總部設在美國俄亥俄州的通用電氣航空公司技術人員前往中國並予以款待，試圖竊取關於飛機引擎的企業機密，因此於去年4月在比利時逮捕了這名男子。

報道引述負責偵辦這一事件的美國司法部檢察官Glassman表示，中國國安部在經濟間諜活動中發揮核心作用，並指出逮捕國安部的官員尚屬首次，而這一逮捕對美國和世界來說都非常重要。Glassman還強烈指責中國稱，中國從歐美等世界各國企業竊取機密的活動是一個嚴重問題。美國將其定位為關乎國家安全的問題。這是由國家支持的有組織犯罪行為。

另外，Glassman透露這名男子曾與居住在美國芝加哥的中國人合作，對在美國的尖端技術企業工作的中國人和華裔美國人進行調查，指他的另一個任務是尋找能在美國從事間諜活動的人。美方正在全力清查這名男子在美國國內建立的經濟間諜網。

中方至今並未拘留任何一名美國國民

引導左未

1隻咁少？？？？

不如考慮下tim cook啦

"因此於去年4月在比利時逮捕了這名男子"

雖遠必誅

支持贏國拉番10個美國人補數